<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<level_data>
    <general_info>
        <name>
            <en>The other case</en>
            <fr>L'autre cas</fr>
        </name>
        <world>2</world>
        <puzzle>1</puzzle>
        <type>modification</type>
        <robots>1</robots>
    </general_info>
    <cloud_pictures>
        <cloud id = "0">
            <data>w3h3p001010100</data>
            <result>w3h3p110101011</result>
        </cloud>
        <cloud id = "1">
            <data>w3h3p010111010</data>
            <result>w3h3p101000101</result>
        </cloud>
        <cloud id = "2">
            <data>w3h3p101010101</data>
            <result>w3h3p010101010</result>
        </cloud>
    </cloud_pictures>
    <board>
        <starting_data>w8h8i1j1vSSrr</starting_data>
        <available_instructions>
            <instruction code_name = "ActMove" id = "21" />
            <instruction code_name = "ActSetCloud" id = "22" />
            <instruction code_name = "CheckCloud" id = "31" />
            <instruction code_name = "CheckBorder" id = "33" />
            <instruction code_name = "FlowWait" id = "41" />
            <instruction code_name = "SpeAccept" id = "12" />
        </available_instructions>
        <current_data>w8h8i1j1vSSrr</current_data>
    </board>
    <infos>
        <topic id = "0">
            <name>
                <en>Welcome!</en>
                <fr>Bienvenue !</fr>
            </name>
            <text id = "0">
                <en>Well, this is awkward. The boss saw the weavers playing with clouds and discovered they can create and destroy them. It gave him ideas and he decided we could do new things. Which means more work for us. Yeah...</en>
                <fr>Bien, c'est étrange. Le patron a vu les tisseurs jouer avec des nuages et a découvert qu'ils peuvent en créer et détruire. Cela lui a donné des idées et il a décidé que nous pourrions faire de nouvelles choses. Ce qui veut dire plus de travail pour nous. Ouais...</fr>
            </text>
            <text id = "1">
                <en>Starting from now, our verification assignments may be replaced with modification ones. During these, the weaver must modify a canvas to suit the requests of the marketing team. Why cannot the artistic studio do it? Beat me.</en>
                <fr>Maintenant, nos missions de vérification pourront être remplacées par des missions de modification. Durant celles-ci, le tisseur devra modifier le canevas pour répondre aux requêtes de l'équipe marketing. Pourquoi le studio artistique ne peut-il pas le faire ? Aucune idée.</fr>
            </text>
        </topic>
        <topic id = "1">
            <name>
                <en>Goal</en>
                <fr>Objectif</fr>
            </name>
            <text id = "0">
                <en>That must be their worst error yet. The artistic studio sent us the wrong canvases, we received the negatives instead! We must reverse the picture, that is in each space, destroy the cloud if there is one, or put one otherwise.</en>
                <fr>Ce doit être la pire erreur qu'ils aient jamais faite. Le studio artistique nous a envoyé les mauvais canevas, nous avons reçu les négatifs ! Nous devons inverser les images, c'est-à-dire que pour chaque case, il faut détruire le nuage s'il y en a un, ou en mettre un sinon.</fr>
            </text>
        </topic>
        <topic id = "2">
            <name>
                <en>Tools</en>
                <fr>Outils</fr>
            </name>
            <text id = "0">
                <en>Fortunately the engineers gave us a new instruction : the Change Cloud instruction. You can use it to create or destroy a cloud where the weaver is standing. With the other instructions, this should be enough to correct everything before the marketing team notice anything.</en>
                <fr>Heureusement les ingénieurs nous ont donné une nouvelle instruction : l'instruction Changer Nuage. Vous pouvez l'utiliser pour créer ou détruire un nuage là où se trouve le tisseur. Avec les autres instructions, ça devrait être assez pour corriger tout avant que l'équipe marketing ne remarque quelque chose.</fr>
            </text>
            <text id = "1">
                <en>Oh, I almost forgot! To end the modification process, use the Accept instruction. Just make sure the modification is complete before accepting it, understood?</en>
                <fr>Oh, j'ai presque oublié ! Pour terminer le processus de modification, utilisez l'instruction Accepter. Soyez sûr que la modification est complétée avant de l'accepter, compris ?</fr>
            </text>
        </topic>
        <topic id = "3">
            <name>
                <en>Constraints</en>
                <fr>Contraintes</fr>
            </name>
            <text id = "0">
                <en>I was so angry that I forgot to ask the artistic studio anything about the canvases. It seems there is nothing worth noting.</en>
                <fr>J'étais tellement en colère que j'ai oublié de demander au studio artistique quoi que ce soit à propos des canevas. Il semblerait qu'il n'y ait rien de notable.</fr>
            </text>
        </topic>
        <topic id = "4">
            <name>
                <en>Hints</en>
                <fr>Indices</fr>
            </name>
            <text id = "0">
                <en>Before, the input was a canvas and the output was either Accept or Reject. Today, both the input and output are canvases. Do not get confused between the two!</en>
                <fr>Avant, l'entrée était un canevas et la sortie était soit Accepter soit Refuser. Cette fois, l'entrée et la sortie sont tous les deux des canevas. Ne vous embrouillez pas entre les deux !</fr>
            </text>
            <text id = "1">
                <en>The canvas at the end must be the opposite of what it was at the beginning. It seems the only way is to process each space separately. It is a bit tedious, but it is close to some past assignments. Do you remember them?</en>
                <fr>Le canevas à la fin doit être l'opposé de ce qu'il était au début. Il semblerait que la seule façon soit de traiter chaque case séparément. C'est un peu fastidieux, mais c'est proche de certaines missions passées. Est-ce que vous vous en souvenez ?</fr>
            </text>
        </topic>
    </infos>
</level_data>