<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<level_data>
    <general_info>
        <name>
            <en>The big idea</en>
            <fr>La grande idée</fr>
        </name>
        <world>1</world>
        <level>2</level>
        <type>validation</type>
        <robots>1</robots>
        <music_id>3</music_id>
    </general_info>
    <cloud_pictures>
        <cloud id = "0">
            <data>w3h3p101010101</data>
            <result>Reject</result>
        </cloud>
        <cloud id = "1">
            <data>w7h7p0000000000001000001110101110111110001110000010000</data>
            <result>Accept</result>
        </cloud>
        <cloud id = "2">
            <data>w5h4p00000101010111011111</data>
            <result>Reject</result>
        </cloud>
        <cloud id = "3">
            <data>w5h5p0111010101111111111110101</data>
            <result>Accept</result>
        </cloud>
        <cloud id = "4">
            <data>w4h5p01101001100111111001</data>
            <result>Reject</result>
        </cloud>
        <cloud id = "5">
            <data>w12h3p001001001001010010010010100100100100</data>
            <result>Reject</result>
        </cloud>
    </cloud_pictures>
    <board>
        <starting_data>w8h8i1j1vSSrr</starting_data>
        <available_instructions>
            <instruction code_name = "ActMove" id = "21" />
            <instruction code_name = "CheckBorder" id = "33" />
            <instruction code_name = "SpeAccept" id = "12" />
            <instruction code_name = "SpeReject" id = "13" />
        </available_instructions>
    </board>
    <infos>
        <topic id = "0">
            <name>
                <en>Welcome!</en>
                <fr>Bienvenue !</fr>
            </name>
            <text id = "0">
                <en>Hello Commander! Congratulations on your last assignment! The marketing team has high expectations for you and has already sent us a new problem.</en>
                <fr>Bonjour Commandeur ! Félicitations pour votre dernière mission ! L'équipe marketing a de grands espoirs pour vous et nous a déjà envoyé un nouveau problème.</fr>
            </text>
            <text id = "1">
                <en>I know you may still be a bit confused, but I am sure you will eventually get the hang out of it as long as you keep practicing.</en>
                <fr>Je sais que vous êtes peut-être encore un peu perdu, mais je suis sûre que vous allez vous y habituez à la fin tant que vous vous entrainez.</fr>
            </text>
            <text id = "2">
                <en>Try to focus on understanding on how each element works on its own, then how it interacts with the rest and you should be fine. Take it slowly if you need to.</en>
                <fr>Essayez de vous concentrer sur comment chaque élément fonctionne de lui-même, puis comment il interagit avec le reste et vous devriez vous en sortir. Allez-y lentement si vous en avez besoin.</fr>
            </text>
            <text id = "3">
                <en>Oh, and please listen to everything I have to say to you! I know it can be a bit much, but I am sure it will help! Well, maybe not the hints if you still have ideas on you own...</en>
                <fr>Oh, et s'il-vous-plaît écoutez tout ce que j'ai à vous dire ! Je sais que c'est peut-être beaucoup, mais je suis sûr que ça vous aidera ! Enfin, peut-être pas les indices si vous avez encore des idées de votre côté...</fr>
            </text>
        </topic>
        <topic id = "1">
            <name>
                <en>Goal</en>
                <fr>Objectif</fr>
            </name>
            <text id = "0">
                <en>We got complaints about the canvases, it seems they are too small. Please accept canvases which are at least 5 spaces wide and 5 spaces high, and reject the other ones. The content of the canvases themselves does not matter.</en>
                <fr>Nous avons reçu des complaintes à propos des canevas, il semblerait qu'ils sont trop petits. Nous sommes priés de n'accepter que les canevas qui font au moins 5 cases de large et 5 cases de haut. Le contenu des canevas en lui-même n'a pas d'importance.</fr>
            </text>
        </topic>
        <topic id = "2">
            <name>
                <en>Tools</en>
                <fr>Outils</fr>
            </name>
            <text id = "0">
                <en>Here is a recap of everything we have seen in the first assignment. The most important concept is we can only interact with the instruction board, and not with the cloud canvas. But the weaver head in the instruction board controls the weaver body in the cloud canvas.</en>
                <fr>Voici un résumé de tout ce que nous avons vu dans la première mission. Le concept le plus important est que nous ne pouvons interagir qu'avec le tableau d'instruction, et pas avec le canevas de nuages. Mais la tête du tisseur dans le tableau d'instruction contrôle le corps dans le canevas de nuages.</fr>
            </text>
            <text id = "1">
                <en>The body always starts at the top left corner of the canvas. The head starts at the purple Start instruction. When the head starts moving, it applies the current instruction to its body, then move to the next instruction.</en>
                <fr>Le corps commence toujours dans le coin haut-gauche du canevas. La tête commence sur l'instruction Démarrer violette. Quand la tête commence à bouger, elle applique l'instruction actuelle à son corps, puis se déplace vers l'instruction suivante.</fr>
            </text>
            <text id = "2">
                <en>Blue instructions are Action instructions. For example the Move instruction moves the weaver body one space. Most instructions can be customized in the Modify menu to fit your needs. For the Move instruction, you can choose on the left in which direction the body moves, and on the right in which direction the head moves after applying the instruction.</en>
                <fr>Les instructions bleues sont des instructions d'Action. Par exemple l'instruction Déplacer déplace le corps du tisseur d'une case. La plupart des instructions peuvent être ajustées dans le menu Modifier pour s'adapter à vos besoins. Pour l'instruction Déplacer, vous pouvez choisir à gauche dans quelle direction le corps se déplace, et à droite dans quelle direction la tête se déplace après avoir appliqué l'instruction.</fr>
            </text>
            <text id = "3">
                <en>Yellow instructions are Check instructions. They have no effect on the canvas, but changes which direction the head moves depending on the canvas. You already know about the Check Cloud instruction. This time the Check Border checks whether the current space occupied by the weaver body is at a specific edge of the canvas. In addition to the edge and the possible directions for the head, you can choose to perform the check on an adjacent space too but you rarely need this.</en>
                <fr>Les instructions jaunes sont des instructions Vérifier. Elles n'ont aucun effet sur le canevas, mais change la direction que suit la tête selon l'état du canevas. Vous connaissez déjà l'instruction Vérifier Nuage. Cette fois l'instruction Vérifier Bordure vérifie si la case occupée par le corps du tisseur est sur un bord spécifique du canevas. En plus du bord et des directions possibles pour la tête, vous pouvez aussi réaliser la vérification sur une case adjacente mais vous en aurez rarement besoin.</fr>
            </text>
            <text id = "4">
                <en>The final goal of the head is to reach a purple ending instruction, either the Accept or the Reject instruction. If the weaver head reaches an Accept instruction, it will accept the canvas, otherwise it will reject it. Remember to always include at least one of each! You can check in the Tests tab the expected result. The same board must work for every test, so plan ahead!</en>
                <fr>L'objectif final de la tête est d'atteindre une instruction de fin mauve, soit Accepter, soit Refuser. Si la tête du tisseur atteind une instruction Accepter, il acceptera le canevas, sinon il le refusera. Pensez à toujours inclure au moins un de chaque ! Vous pouvez regarder dans l'onglet Tests le résultat attendu. Le même tableau doit fonctionner pour tous les tests, alors soyez prévoyant !</fr>
            </text>
        </topic>
        <topic id = "3">
            <name>
                <en>Constraints</en>
                <fr>Contraintes</fr>
            </name>
            <text id = "0">
                <en>Here is something about the canvases : they are always rectangular, and the weaver body always starts at the top left corner. There may be additionnal constraints, but not this time.</en>
                <fr>Voici quelque chose à propos des canevas : ils sont toujours rectangulaires, et le corps du tisseur commence toujours dans le coin haut-gauche. Il peut y avoir des contraintes supplémentaires, mais pas cette fois.</fr>
            </text>
        </topic>
        <topic id = "4">
            <name>
                <en>Hints</en>
                <fr>Indices</fr>
            </name>
            <text id = "0">
                <en>Try to understand what you can do, then you will understand what you must do. Know your tools first!</en>
                <fr>Essayez de comprendre ce que vous pouvez faire, puis vous comprendrez ce que vous devez faire. Connaissez vos outils avant tout !</fr>
            </text>
            <text id = "1">
                <en>If the width and the height of the canvas are 5 or larger, direct the weaver head to an Accept instruction. Otherwise, direct it to a Reject instruction. Can you do that?</en>
                <fr>Si la largeur et la hauteur du canevas sont de 5 ou plus, dirigez la tête du tisseur vers une instruction Accepter. Sinon, dirigez-la vers une instruction Refuser. Est-ce que vous pouvez le faire?</fr>
            </text>
            <text id = "2">
                <en>Oh, about the Check Border instruction modification : forget about the Check direction, it is useful mainly for optimization. The second option is much more interesting, it allows you to check for a specific side of the canvas.</en>
                <fr>Oh, à propos de la modification de l'instruction Vérifier Bordure : oubliez la Direction de vérification, elle sert principalement pour de l'optimisation. La seconde option est bien plus intéressante, elle vous permet de vérifier un côté spécifique du canevas.</fr>
            </text>
            <text id = "3">
                <en>Understanding the basic use of each instruction is very useful. The Move instruction moves the body one space in a specific direction, and the Check Border checks whether the body can move one more space in that direction or not. Try to experiment with simple examples first.</en>
                <fr>Comprendre l'utilité basique de chaque instruction est très utile. L'instruction Déplacer déplace le corps d'une case dans une direction spécifique, et l'instruction Vérifier Bordure vérifie si le corps peut se déplacer d'encore une case dans cette direction ou non. Essayez d'expérimenter avec des exemples simples d'abord.</fr>
            </text>
        </topic>
    </infos>
</level_data>